# RGAA 4.0 - Rule 11.8.1

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[11.8](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-11-8)

### Test

[11.8.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-11-8-1)

### Description

> Pour chaque balise `<select>`, les items de même nature d’une liste de choix sont-ils regroupés avec une balise <optgroup>, si nécessaire ?

#### Technical notes (criterion 11.8)

> Il est possible d’utiliser une balise ayant un attribut WAI-ARIA `role="listbox"` en remplacement d’une balise `<select>`. En revanche, il est impossible de créer des groupes d’options via l’utilisation de WAI-ARIA. De ce fait, une liste nécessitant un regroupement d’options structurée à l’aide d’une balise ayant un attribut WAI-ARIA `role="listbox"` sera considérée comme non conforme au [critère 11.8](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#crit-11-8).

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 11.8.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule110801/)
- [Unit test file for rule 11.8.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110801Test.java)
- [Class file for rule 11.8.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110801.java)


